\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}
\usepackage{etex}
\usepackage{xltxtra}
\usepackage[babelshorthands]{polyglossia}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{unicode-math}
\setmathfont{XITS Math}

\usepackage{moreenum}

\typearea{18}
 
\pagestyle{empty}
\definecolor{linkcol}{rgb}{0.00,0.00,0.50}
\definecolor{urlcol}{rgb}{0.50,0.00,0.00}
\hypersetup{%
  pdftitle={Bildgenerierung, WS 2015/2016},
  pdfauthor={Holger Arndt},
  pdfpagemode=UseThumbs,
  colorlinks=true,
  linkcolor=linkcol,
  urlcolor=urlcol,
}

\setmainlanguage{german}
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text,Scale=MatchLowercase}
\setmainfont[Scale=1]{XITS}
\setsansfont[Scale=0.9]{FreeSans}
\setmonofont[Scale=0.82]{DejaVu Sans Mono}

\renewcommand{\theenumi}{\alph{enumi}}
\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi)}

\begin{document}
 
\section*{Lösung zum 3D-Clipping, Theorie}

nacheinander zu testende Fälle:

\begin{enumerate}
\item\label{it:clipz} $-1 ≤ z ≤ z_\text{min}$
\item\label{it:clipx} $z ≤ x ≤ -z$
\item\label{it:clipy} $z ≤ y ≤ -z$
\end{enumerate}

\minisec{Parameterdarstellung der Gerade}

\[ x(t) = x₀ + t (x₁ - x₀) \,\text,\quad y(t) = y₀ + t (y₁ - y₀) \,\text,\quad 
z(t) = z₀ + t (z₁ - z₀) \,\text,\quad 0 ≤ t ≤ 1\]

\begin{itemize}
\item[zu \ref{it:clipz}] \mbox{}
  \begin{enumerate}
  \item $z₀ + t₁ (z₁ - z₀) = -1 ⇔ t₁ = \frac{-1 - z₀}{z₁ - z₀} =
    \frac{z₀ + 1}{z₀ - z₁}$
  \item $z₀ + t₂ (z₁ - z₀) = z_\text{min} ⇔ t₂ = \frac{z_\text{min} - z₀}{z₁ - z₀} =
    \frac{z₀ - z_\text{min}}{z₀ - z₁}$
  \end{enumerate}
\item[zu \ref{it:clipx}] \mbox{}
  \begin{enumerate}
  \item $x₀ + t₁ (x₁ - x₀) = z₀ + t₁ (z₁ - z₀) ⇔ t₁ =
    \frac{z₀ - x₀}{x₁ - x₀ + z₀ - z₁}$
  \item $x₀ + t₂ (x₁ - x₀) = -\left(z₀ + t₂ (z₁ - z₀)\right) ⇔ t₂ =
    \frac{-z₀ - x₀}{x₁ - x₀ + z₁ - z₀}$
  \end{enumerate}
\item[zu \ref{it:clipy}] analog
\end{itemize}

\minisec{Clipping für Fall~\ref{it:clipz}}

Annahme: $t₁ ≤ t₂$, sonst vertausche $t₁$ und $t₂$
\renewcommand{\theenumi}{\roman{enumi}}
\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi)}
\renewcommand{\theenumii}{\greek{enumii}}
\renewcommand{\labelenumii}{\theenumii)}

\begin{enumerate}
\item $t₁,t₂ ∈ (0; 1)$
  
  \input{clipZ1}

  setze $P₀ = P₀ + t₁ ΔP$, $P₁ = P₀ + t₂ ΔP$ mit $ΔP = P₁ - P₀$
\item $t₁, t₂ ∉ [0; 1]$
  \begin{enumerate}
  \item \input{clipZ2} nichts zu tun
  \item \input{clipZ3} zurückweisen
  \item \input{clipZ4} zurückweisen
  \end{enumerate}
\item $t₁ ∈ (0; 1)$, $t₂ ∉ [0; 1]$

  \input{clipZ5} $P₀ = P₀ + t₁ ΔP$
\item $t₁ ∉ [0; 1]$, $t₂ ∈ (0; 1)$

  \input{clipZ6} $P₁ = P₁ + t₂ ΔP$
\end{enumerate}

\minisec{Clipping für Fall~\ref{it:clipx}}

\begin{enumerate}
\item $z(t₁) > 0$, $z(t₂) > 0$

  \input{clipX1} \qquad ⇒ zurückweisen
\item $z(t₁) ≤ 0$, $z(t₂) ≤ 0$

  \input{clipX2} \qquad ⇒ Standard-Clipping wie im Fall~\ref{it:clipz}
  
  \pagebreak

\item Annahme: $z₀ < z₁$, sonst vertausche $P₀$ und $P₁$

  $tᵤ := \min\{t₁, t₂\}$ (unterer Schnittpunkt), $tₒ := \max\{t₁, t₂\}$ (oberer Schnittpunkt)

  damit hier $z(tᵤ) ≤ 0$, $z(tₒ) > 0$
  \begin{enumerate}
  \item $tᵤ < 0$:

    \input{clipX3} \qquad ⇒ zurückweisen
  \item $tᵤ ≥ 1$:

    \input{clipX4} \qquad ⇒ nichts zu tun (alles sichtbar)
  \item $0 ≤ tᵤ < 1$:

    \input{clipX5} \qquad ⇒ $P₁ = P₁ + tᵤ ΔP$
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\end{document}
